原來連登先係最好嘅傾訴對象....

我曾經認為連登所有野都好負面..
成日上連登 個人都會變得憤世嫉俗 好消極
但認真了解過之後
呢個匿名平台其實係好多人心靈嘅避難所..包括我
我都冇諗過我會有日要藉住開post去抒壓

由細到大 人人都讚我樂觀開朗 永遠都笑住面對一切
人緣幾好 又有另一半 邊讀書邊打工
堅強樂觀到身邊好多人都話要學我 如果好似我咁諗就好
生活又好似多姿多彩 因為樂觀 做人又好似冇乜煩惱
連自己都催眠自己 「有咩事挨唔過去？」
萬大事 都最起碼有朋友 男友 父母 關心你在乎你..

但其實一切都好虛無飄渺。

當你內心最脆弱嘅時候 可以搵邊個傾訴安慰？
朋友？佢哋都有自己嘅生活 安慰得你幾多次
另一伴？你越傷心佢越難過 亦會自責自己幫唔到你
父母？佢哋其實都係人 亦會自私 自己都顧唔掂點顧你 反正佢哋從來冇在乎過我感受
所以 我好少同人訴苦 我亦唔想負面情緒影響到人
結果 原來我得呢個匿名平台 可以暢所欲言

每次有人讚我性格好 其實我都好想有人知道
我嘅樂觀開朗 只係假象 只係自欺欺人 只係自我安慰
成日又天真又傻咁 只係唔想面對殘酷現實
我唔係未成熟 只係唔想面上失去笑容
堅強係被迫 邊個唔想好好享受青春 而由高中開始邊讀書邊打工
屋企問題又多又複雜 甚至有家歸不得 我都只係笑笑口當笑話就算..
一直呃自己有咩大不了 大把人仲慘 係咪？

我一直覺得 要盡力對身邊人好 咁對方都會對你好
未感受過被愛 所以先對其他人咁好 希望有回報
而戀愛令我感到有一絲溫暖 所以我盡力做最好嘅女友
係另一半身邊 你先會放鬆 先可以做自己
我以為咁就夠 即使失去一切 都有彼此
但當要面對現實嘅時候 連另一伴都成日同我講
「愛唔可以當飯食」如果大家冇能力 可能最後都會散
以前 我相信世界有「永恆不變嘅愛」
依家 我知道人嘅感情真係可以好脆弱

即使有好多心事好多煩惱 其實冇人會在意
咩感情都靠唔住 無論擁有幾多朋友 有愛人有親人
人都係注定孤獨寂寞嘅。

第一次打咁多字..
如果你睇到呢到 好感激你浪費咗人生幾分鐘落我度

我有打錯字 「另一半」

好心你睇晒佢啦

永恆不變嘅愛係好痛苦嘅事黎

當你知道咩叫永恆嘅時候

幾分鐘的樹窿

你都試下講出黎 內心真係好過啲

睇黎你應該有好沉重嘅故事

已經好感激

too long didn't read

感覺其實係你自己諗太多, 閂晒所有門, 迫到自己咁抑鬱

你既朋友, 家人或者另一半, 可能比你想像中更有承受能力, 而你扮得太好, 佢地根本sense唔到你有問題需要開解

不如你試下搵人講左先, 或者佢地都會接受咁樣既你?

好有同感
永遠對住人哋一個樣
對住自己係另一個樣
好想諗清楚究竟心入面係想做乜 覺得好迷茫

我有試過..
結果 父母唔理 朋友安慰唔到幾多次
另一半佢話 我都幫唔到你..
然後就覺得自責 或者同我一齊悲觀

所以我先唔想再揾人講..我都唔想影響佢地..

我都好迷茫 好想改變現狀

佢本身都極度悲觀 現實
我又有咩理由要佢安慰我..

樓主一定經歷左好多野

其實又係既..自己啲氣場唔開心, 又唔想搞到人地都唔開心埋
好似不如開開心心過埋佢
點知返去屋企自己一個既時侯就爆

不過同人講左至少抒發到出黎呀
諗唔諗到方法又其次

但樓主近排係咪有啲咩事發生左呀?
我諗你都係頂唔順先上黎連登傾訴下

所以上網有樣野好就係講乜都得
太多野係現實生活開唔到口

搵個能夠互相扶持

有一半都係因為我on9

不過真係永恆了

我呢排深切體會到身邊所有人都會離我而去
由始至終 我都只有自己一個
我想繼續堅強樂觀.. 但自己一個嗰陣又忍唔住

現實世界太複雜 搵唔到宣洩情緒嘅方法
幸好 仲有得上網 匿名又安全 又唔影響他人

我希望佢會係嗰個..

樓主留個tg傾下？

介唔介意分享下

身同感受呀樓主

你係唔係想介紹我聽歌

好多野，往往係對陌生人先可以講到
對至親反而開唔到口

我天生有病，個病冇得醫而已對身體有影響
我宜家又失聰又坐輪椅，醫生話我只有四十歲命
我成日覺得自己係一個負累係包袱，我曾經諗過自殺
但我冇勇氣，亦唔想麻煩到人

咁你又真係慘左d......
希望你終有一日搵到d會聽你講同鼓勵你既真心朋友...

人早生存唔知為乜
我同樓主你一樣 個個都以為我好開心
冇壓力 冇煩惱
我只係唔想其他人擔心
冇想做既事 冇目標 冇夢想
好似得個殼冇靈魂咁

加油啊樓主 我都係好容易就有負面情緒 試過無啦啦對住男朋友發脾氣 但其實佢乜都無做過又唔知發生咩事 覺得好對佢唔住 有時候搞唔清情緒嘅源頭 當同唔到任何人講嘅時候 唯有叫自己樂觀啲 揾多啲嘢做分散叫自己唔好諗太多

希望..我夠希望世界和平啦
將你所有嘅諗法講比人聽
而佢又覺得好先得㗎，接受唔到咪離開下個

絲打咪好傾數囉
下下第一句TG傾

身同感受... 雖然有另一半但係都極度空虛寂莫...係好愛另一半但好難可以一直只同同一個人傾訴..入社會之很朋友更加愈黎愈少..每晚其實都好sad

同是天涯淪落人

做嘢愈耐愈似得個殼冇靈魂..

我都覺得同陌生人講 冇咩壓力 好舒服
你經歷比我更多更嚴重 我想像唔到係幾咁沉重..
如果你需要陌生嘅聆聽者 here

樹窿心事po令我有地方講自己煩惱

可惜冇目標冇夢想都被人話錯 係垃圾
我只有一個小小心願 一世平淡安穩幸福 啫
點解咁難 已經無欲無求

我曾經係好負面，自身有病又受到欺凌
係之後轉新環境，亦改變自己外在諗法
但其實內心依然灰暗，只係唔想麻煩到人影響到人

試下用另一個方式諗
我地細細個可能因為小小事就已經覺得係世界大事，
如跟某某朋友鬧交，唔見咗啲野等
到咗大個，咪覺得好小野

其實好多野，見多咗
個人歷煉多咗，就唔會係咩一回事
退一步去睇件事，可能會完全唔同呢

最緊要有咩咪係度同大家嗔下囉

我會嘗試分散自己
其實我好少咁負面
但一負面 通常就係爆煲
我都唔敢發人脾氣

啱啊 好愛男朋友 偏偏同佢分享唔到心事
男性朋友又要杜絕 避嫌
女性朋友都有男朋友..

真係一個好好嘅避難所

越唔想麻煩人 自己只會把心事越收越埋
就好似計時炸彈 終有一日會爆

你講得好好
我都希望自己大個可以笑看自己嘅過去
認真 其實我都好好奇
我人生嘅最低潮可以有幾低
我嘅承受能力又可以去到邊

只有係連登先可以做假膠

陪我傾計

我己經唔再識同人講自己嘅嘢
啱先打左好多原本想係到講出嚟 但都del哂了

咁好可惜 差啲可以睇到你分享你嘅故事
其實我都怕同人講心事 怕講到1999
但講出黎 原來真係有好受啲

我同你諗法一模一樣
成日有負面情緒都唔敢同任何人講
我覺得每個人之間既關係都好脆弱，一個成日放負既人無人會中意，我好想維繫到同我在意既人既關係，所以有咩唔開心淨係會收埋壓抑，但係自己就越黎越辛苦，有時一個人既時候真係會好孤單，又好自卑

千奇唔好試呀
當你以為人生去到最低點
其實永遠有更低點在等你
所以趁個人未崩潰，好拿拿臨諗方法搞掂佢

利申，已經歷

你明白
收收埋埋感覺自己得一個人 好寂寞
明明身邊好多人 但都係假像

好一個低處未算低

照講啦，係度唔使就住就住
冇人知你係邊個
放完負唔會有責任，唔會傷害人

試下將啲冇咁緊要既野放一放低
先處理最緊要同迫切既野
跟住續樣續樣來
其實已經少好多問題同壓力

以前未拍拖嗰陣以為會揾到個可以陪我走過低谷既人，點知依家發現對住男朋友都係唔可以講心事

做咩咁講既
男朋友雖然聽落唔係好識安慰你
但聽你講男朋友//朋友都係你身邊

連登真係一個好好嘅樹窿

孤獨的浪子

幾年前爸爸因車禍突然離開左我，當時我其實真係好難過 難過我同佢嘅回憶太小
爸爸係個唔識表達愛嘅人，所以佢係個嚴父
因為咁令我地關係好遠 無點傾過計。
後來我大個 有次佢話同我去我最鐘意食嘅m記，但當時嘅我己經因爲熱氣冇再點食m記(細個成日話垃圾食品唔俾食)
但我當時都表現得好開心 因為係第一次
第一次感受到佢想同我親近 想表達佢對我嘅愛。
望住佢食雪糕 食薯條 雖然我地無點講嘢因爲大家都唔識表達 ，但個感覺真係好窩心 第一次咁親近 但呢個都係我同佢唯一一次嘅接觸。
當我再對佢好 當我地越來越近時 佢己經離開咗

佢離開嗰時 我表現得好堅強 為左唔令媽咪擔心
我要令自己堅強安慰返媽咪 ， 同時我都淨係停咗課幾日處理好哂啲事就返返學。

直到幾個月前 朋友問返我點解當初咁快返到學同返到學校時都無唔開心嘅表現
但其實無人知直到依家每次一個人時 每次聽到有關家人嘅歌 每次經過佢發生意外嘅地方 我都係爆喊同個心真係好痛

打完先發現咁長 sorry

因為身邊開始多人有細路，有少少知作為父母既感受
我試下代入你爸爸既角度

其實我同你既回憶有好多，只不過你唔會記得。
你唔會記得我第一次抱緊你時既喜悅，跌倒哭時我不懂如何做的時候，第一次叫爸爸時既驚喜... 之後看著你慢慢長大成人，各種的經歷... 這些都一一記在心
只不過，每一個家庭中，總須要有一個人做惡人/嚴父（家庭教育），媽媽做不了，唯有我做。到你大了，那時才回復慈父的身份。

Ｍ記一事，正正係佢行既第一步。
我相信你爸爸好難去行出呢一步，因為習慣咗做嚴父，突然去咁做會好怪，所以你爸爸好愛你。
愛你，自然會想你好，想你過得快樂，所以請你好好咁生活。唔好再傷心同喊，因為佢都唔會想你咁樣落去。

睇晒每個人打嘅野，一路睇一路喊，可能因為自己都係咁。
唔想因為自己放負而影響其他人，個個以為你無問題好開心，但其實收埋晒所有唔開心嘅嘢，夜晚頂唔順就一個人爆喊。
有時唔小心係屋企人面前失控，佢地會話你不嬲好地地點解突然會變成咁，我想話，根本一直都唔係好地地

你同我好似

每日都笑住對人，事事都正面面對，但自己嘅過去、悲鳴，又有幾多人估到，原來眼前嘅笑臉係催眠出來，一碰即碎嘅笑臉

分擔憂愁、鼓舞人心係我經常做，唯有自己係獨力支撐，我有時會問自己「你頂得住架嗱？」

同感呀樓主 所以呢排有咩事都上連登 尤其呢排失戀係呢到塭到好多同路人 cm完又有人覆下 雖然唔知大家係邊個 不過好warm 現實都多fd 但有時唔係個個都可以明白我 上到泥睇下啲搞笑野又開心翻

樓主仲響唔響度 加油呀!

冇㗎，呢個世界冇不變既愛㗎

好多殘忍而最真實嘅說話係連登先會聽到
心理質素好就會進步 唔好就易尋短見

愛情原來唔係萬能 好多事都要自己面對

人喺我身邊 但感覺隨時可以走
你明唔明呢種感覺

全城聚滿了寂莫人幾多
互不相識都可慰解
真的不錯

要做到心如止水
個心裝到已經裝唔落嘢
先有止水嘅能耐

你爸爸好愛你 佢雖然唔識表達
但喺佢心中 睇住你長大嘅回憶點會少..
有人話 經歷過親人離世 先會真正長大 明白生命意義
希望你傷心過後 可以繼續做一個令佢驕傲嘅仔女
好好生活 唔需要一直假裝堅強
有時軟弱 先可以真正放鬆一個人 支撐你繼續行落去

Too long didn’t read

扮乜撚感性

其實身邊無人真正明白了解你
佢哋每一次讚你樂觀 你都只可以苦笑

現實中 太多人有防備 戒心
反而陌生 更加有安全感

好中 醫者不能自醫
成日迫自己堅強落去 催眠到自己好似唔識痛咁
「頂唔住都要繼續頂，邊個幫到你」
有時我諗 人嘅毅力 忍耐力 應該就係咁樣訓練出嚟

啱啊 因為陌生 先可以暢所欲言
反而現實 就有咁多顧忌
希望連登長存

Let us stick together

好玄 不過有時悲觀到某個位 已經連喊都唔識喊
就好似做到雲淡風輕咁面對一切

多謝 你都加油

揾專業人士傾下 我嘅意思係心理學家 唔係社工

明白，好多時同朋友講唔到心事

能同喜 不能同憂

講曬我想講嘅野
唉 做人真係好辛苦
好多野諗 好多野煩

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

其實係同陌生人傾最好
唔關連登事

幾辛苦都要繼續捱落去

我覺得最大原因令到人地唔了解你 令你咁辛苦 喺你成日唔擺自己喺第一位 做乜都顧及人地嘅感受 驚麻煩到人騷擾到人 掛住回應人地嘅期望 忽略左自己內心嘅感受 久而久之 自己都做唔到自己 其實唔喺人地唔了解你 喺你無放開自己俾人了解
如果你喺視你男朋友喺一生人嘅陪伴 我覺得你應該搵個機會嘗試同佢傾下個問題 咁樣都喺對佢嘅一種信賴 尊重 就好似你知佢有野唔開心收收埋埋 你都會想幫助下佢 當然 如果你地而家壓力大 唔適合拎個問題出黎講的話 連登喺個好地方俾你傾訴 發洩 但你要知道咁喺治標唔治本 一次之後又會有下一次 要真正改善問題 就要踏出你嘅第一步
可能我講嘅野未必啱未必適合你 但你不妨從呢啲角度思考下 對你都會有幫助

看穿了
喜怒哀樂一切都係生理反應
無需要睇得太重

唐代的婚姻制度

唐朝，封建社会进入了全盛时期，法律也趋于完善，唐高宗永徽二年（公元651年）颁布的《永徽律疏》（简称唐律），是我国封建时代制定并保存下来的一部最完备的封建法典，其中第四篇是《户婚》，共有46条，主要是关于户籍、土地、赋税和婚姻、家庭等方面的规定。

在唐律有关婚姻的内容中，维护一夫一妻制是一个很重要的方面如果娶二妻或嫁二夫，就要判重婚罪。关于男子的重婚罪，唐律《户婚》规定：“诸有妻更娶妻者，徒一年，女家减一等；若欺妄而娶者，徒一年半，女家不坐，各离之。”对于女子的重婚罪，唐律《户婚》规定：“诸和娶人妻，及嫁之者，各徒二年，妾减二等，各离之”；“妻妾擅去者徒二年，因而改嫁者加二等”。加二等就是徒三年了，因认为含有背夫之责，故其刑比有妻更娶仅徒一年较重。

当然，在封建社会中本质上还是实行一夫多妻，只是除一个“正室”外，其他以妾、婢、奴的名义出现罢了。

关于婚姻形式，唐代是提倡聘娶婚的，这与它的前世和后世都是相似的。观于唐、宋、明、清各律对于婚姻的请求，以曾否设定婚书或授受聘财是断，而所谓聘财并不拘多少，即使聘财只是绢帛一尺也算数。所谓聘娶婚，一般总是和“父母之命，媒妁之言”联结在一起的，往往并不征求当事人同意；即使自己选中了，还是要通过父母出面而聘娶的形式来最后解决问题。但是在处于封建社会繁荣时期的唐代，女性地位较高，贞节观念淡漠，使唐朝的婚姻制度出现出历史上少有的开放特点。这种开放性表现于青年男女择偶的相对自由上。《唐律•户婚》规定：子女未征得家长同意，已经建立了婚姻关系的，法律予以认可，只有未成年而不从尊长者算违律。这条规定，从法律上为青年男女的自由择配提供了依据。

在我国漫长的封建社会中，女人离婚或再嫁是件极其艰难的事，但是男人却可以随时提出离婚，即 “休妻”。 《唐律•户婚》对离婚有三种规定：一、协议离婚。指男女双方自愿离异的所谓“和离”：“若夫妻不相安谐而和离者，不坐。” 二、促裁离婚。指由夫方提出的强制离婚，即所谓“出妻”、“休妻”。 《礼记》曾为出妻规定了七条理由：不顾父母、无子、淫、妒、恶疾、哆言、窃盗。《唐律》也大致袭用这些规定，妻子若犯了其中一条，丈夫就可名正言顺地休妻，不必经官判断，只要作成文书，由以方父母和证人署名，即可解除婚姻关系。但同时，《唐律》又承袭古代对妇女“三不去”的定则，即曾为舅姑服丧三年者不去，娶时贫贱后来富贵者不得去，现在无家可归者不得去妻。有“三不去”中任何一条，虽犯“七出”，丈夫也不能提出离婚。三、强制离婚。夫妻凡发现有“义绝”和“违律结婚”者，必须强制离婚。“义绝”包括夫对妻族、妻对夫族的殴杀罪、奸杀罪和谋害罪。经官府判断，认为一方犯了义绝，法律即强制离婚，并处罚不肯离异者。对于“违律为婚而妄冒已成者”，也强制离婚。

《唐律》中的这些明文规定，就本质来说还是为了强化封建宗法制度，巩固家长制度之下的夫权。但是在客观上，也有积极和开放的一面，在强调子女从一而终的封建时代，能够以法律形式规定夫妻“不相安谐”即可离异，对妻无“七出”和“义绝”之状，或虽钝“七出”而属“三不去”者，不准其夫擅自提出离婚，否则处一年有期徒刑，无疑对夫权是一个限制，对妇女利益是一种保护。

唔知點解你咁講我諗起個畫面
好似係沙灘用沙起左個城堡
但係啲浪一沖上黎就會散咁
所以要好小心, 又擔心, 又好無安全感咁

但呢個隨時可以走既感覺, 似乎係有啲野發生左先至出現?

我會努力去嘗試下改變自己
其實我都覺得咁樣落去唔好 唔想再忽略自己內心
多謝你嘅建議